鄧炳強：唔夠黨鬥就叫人收聲咁喳架，議會內有14人驚閪咩，係咪怕大話被踢爆?

被拒到訪九龍城區議會 鄧炳強：是否擔憂被我道破謊言

九龍城區議會明日舉行會議，原訂與警務處長鄧炳強會面，但14名民主派區議員聯署要求剔除相關議程。鄧炳強見記者時回應批評有關做法不合理，反問聯署的區議員：「係咪好擔憂我嘅正義呢？係咪好憂佢哋嘅謊話，會比我道破呢？佢哋有14個人，我得一個，你驚咩呢？」

鄧炳強形容，對方是以有14名非建制派議員聯署為藉口，指議員擔憂會議將變得低級、自說自話、充滿偽善及謊言，批評拒絕他出席會議是不合理，強調自己每次出席區議會會議都有問必答、說事實、不亢不卑。

鄧炳強又指，過往會議的確出現不受控、狂嗌、打斷別人發言及低級粗口字句，但都是來自區議員，又形容區議員無勇氣與官員對話，是有負區內市民所託。

14名九龍城民主派區議員，包括區會副主席鄺葆賢、民主黨黃國桐等，早前發聯署信，指鄧炳強過去出席其他區議會會議時，不斷重複警方論調，認為他拒絕聆聽和回應區議員的質詢，指以「交流」之名到區議會，實為一場「低級、自說自話、 充滿偽善與謊言的政治樣板戲」，因此要求取消議程。

主席蕭亮聲表示，由於有過半區議員提出要求，因此決定取消相關議程。

原文網址：